# Проект онлайн магазина
- Backend: Golang
- Database: Postgresql
- Queue: RabbitMQ   

## Описание проекта
Запрос пользователя сначала попадает в Traefik, далее в зависимости от url запрос проксируется на определенный сервис.

### Сервис для работы с уведомлениями(notify)
Сервис notify реализует rest api функционал для работы с уведомлениями. Он принмает данные пользователя, тип и сообщение которое нужно отправить пользователю. В зависимости от типа сообщения сообщение кладется в определенную очередь, из которых читают воркеры email_notify и pushing_notify.

### Сервис для отображения товаров(product)
Сервис products реализует rest api функционал для отображения товаров. 

### Сервис для управления аккаунтами пользователя (auth)
Сервис auth реализует функционал для авторизации и аунтификации пользователей. Используется библеотека
 [AuthBoss](https://github.com/volatiletech/authboss). Сервис первоночально реализовывал функционал через JWT токены,
 но я ради эксперемента сделал решил попробывать эту библеотеку для сравнения.
 
 Краткий вывод: для монолитных приложений
 это хороший вариант. Для микросервисов же не очень, т.к. довольно сложно правильно:
  1) расшарить функционал между сервисами.
  2) дописать фукнционал для работы чисто под микросервис.

### Сервис для работы с заказами и корзиной (cart)
Сервис cart реализует rest api для работы с заказами(корзинами). В моем представлени у пользователя
всегда есть текущая корзина, куда он может добавлять различные товары. Эту же корзину пользователь
потом может заказать.

![Diagram](doc/arch.jpg)

## Разворот на локалке
```shell script
docker-compose -f docker-compose.yml up --build
```
.env лежит в репозитории, да неправильно, но для учебного проекта думаю что не критично.

## API
Для документации rest api используется генерация документации через комментарии. Для этого
исплользуется библеотека [swag](https://github.com/swaggo/swag)

[swagger](https://localhost/doc/index.html)

Доступы в RabbitMQ для отслеживания очередей задач.

[RabbitMQ Manager](http://localhost:15672/#/queues) (login: guest, pass: guest)


## Roadmap
1) сервис для управления аккаунтами пользователя(done)(Добавить фукнционал востановления паролей и пр.)
2) сервис для работы с заказами и корзиной(done)
3) сервис для отображения товаров(done)
4) сервис для работы с уведомлениями(done)